<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2026-01-02T19:56:13+07:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Ilham Ahlul Fadhli</title><author><name>Ilham Ahlul fadhli</name></author><entry><title type="html">Firstblood</title><link href="http://localhost:4000/post/firstpost/" rel="alternate" type="text/html" title="Firstblood" /><published>2025-12-23T00:00:00+07:00</published><updated>2025-12-23T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/post/firstpost</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/post/firstpost/"><![CDATA[<p>Sudah lama sekali terbesit dibenakku keinginan untuk membuat website/blog pribadi. sebuah ruang disudut internet yang aku miliki sendiri, aku bangun sendiri, aku tulis sendiri.</p>

<p>Keinginan itu aku biarkan tenggelam begitu saja ditengah hiruk pikuk kehidupan kampus, sampai akhirnya di akhir tahun 2025 tepatnya pasca mentas dari kampus keinginan itu muncul kembali ditengah kesibukanku sebagai pengangguran yang tengah kebingungan mau kerja apa, mau mengembangkan skill apa, dan sesekali menerka kemana kehidupan ini akan membawaku.</p>

<p>Alih-alih terlarut dalam terka-menerka yang tiada berujung, lebih baik aku mengasah kembali keterampilan yang sudah lama tidak digunakan, yaitu menulis sebuah situs web. dalam membangun sebuah situs web tentu ada beberapa hal yang perlu aku perlu aku perhatikan. mulai dari jenis situs web yang akan aku buat(statis vs dinamis). serangkaian tools yang banyak jenis dan rupanya(text editor, static site generator, web framework, dsb).</p>

<p>Akhirnya aku memutuskan untuk membuat website statis menggunakan Static Site Generator bernama jekyll. sebuah alat untuk membuat website statis yang menurutku tidak terlalu sulit untuk dipelajari apalagi sebagai orang yang keterampilannya minim. jekyll memiliki dokumentasi yang baik, ada tutorial singkat sehingga memudahkan proses belajar dan pemecahan masalah. kalau mentok tinggal searching atau buka forum dan bertanya. intinya aku menikmati setiap setiap proses tanpa khawatir dengan error.</p>

<p>Ada kepuasan tersendiri ketika membangun blog ini menggunakan jekyll. Rasa puas ketika melihat kode-kode yang aku tulis menjelma menjadi laman yang bisa kamu baca sekarang ini. membuat sesuatu seperti proyek pribadi macam ini adalah hal yang sangat menyenangkan, selain itu memulai sebuah projek pribadi seperti ini adalah sebuah cara paling efektif buat belajar sesuatu.</p>

<p>Kedepanya aku ingin ruang ini menjadi tempatku mencatat perjalanku belajar sesuatu, hal-hal menarik yang aku temui, atau mungkin sekedar hal-hal acak yang terlintas dibenakku.</p>

<p>Paling tidak intinya, walaupun sekarang aku masih bingung mau kerja apa dan kemana hidup ini akan membawaku, paling tidak hari ini aku tahu satu hal: <strong>Aku sudah menulis</strong></p>

<p>Terimakasih buat siapapun yang sudah mampir di tulisan pertama blog ini. apa kamu menganggur juga?, sedang belajar sesuatu hal baru?, atau memulai lagi hal projek yang mangkrak? feel free to let me know.</p>]]></content><author><name>Ilham Ahlul fadhli</name></author><category term="firstblood" /><summary type="html"><![CDATA[ngapain nulis blog? cape-cape bikin website sendiri pula]]></summary></entry></feed>